8.31半周年不忿抗爭者被欺凌 秋生阿澤斥黑警：恐怖分子死不足惜

8.31半周年不忿抗爭者被欺凌
秋生阿澤斥黑警：恐怖分子死不足惜

太子8.31事件前晚半周年紀念，有市民集結在太子港鐵站外悼念、獻花，後來演變成警民衝突，警方再度大放催淚彈。黃秋生及杜汶澤不忿抗爭者再度被欺凌，於社交網寸爆警方，秋生直言：「班恐怖分子好似失控。」阿澤更怒斥警方「死不足惜」！

相關新聞：彭浩翔撞臉落單拔槍警

大批市民前晚聚集太子港鐵站B1出口外獻花，紀念半年前發生的8.31事件，最初秩序良好，不過當警員出現後，氣氛瞬間變得緊張，雙方再起衝突。其間防暴警狂射催淚彈及胡椒噴霧驅散人群，又有記者遭防暴警噴椒及不禮貌對待。影帝黃秋生不齒警方前晚行為，前晚在fb留言：「班武裝暴力集團又出嚟擾民，班恐怖分子好似失控喎，加人工去搗亂。」勁寸立法會財務委員會日前通過包括警隊在內的公務員加薪撥款。一向敢言的秋生昨早又為律政司鄭若驊深夜發稿，稱檢控黎智英等人不受政治影響，再次發聲︰「此地無銀三百両呀！」

秋生對警方前晚行為看不過眼，直言他們是恐怖分子，更指他們是加人工去搗亂。

阿澤在fb留言指香港警察死不足惜，沒有一個是無辜的。資料圖片

一身黑裝的王宗堯前晚現身太子港鐵站，更幫手搬運白菊花。互聯網圖片

警民前晚在旺角再爆衝突，警方更勁放催淚彈及胡椒噴霧。資料圖片

王宗堯太子獻花

毋忘8.31事件不只秋生，還有杜汶澤，他前晚在fb留言：「你以為今個月冇31號，我哋就會忘記8.31？香港警察，死不足惜！沒有一個是無辜的。」阿澤又嘲笑一名防暴警突然向後跳又滑到：「你跣親唔係問題，但係你向後跳嗰下係想表達啲乜X嘢呢？」

多次走上前線的王宗堯，前晚更現身太子站，他在社交網貼相，見到戴上黑色口罩的他一身黑裝，手捧着一箱白菊花，網民紛紛留言叫他「小心啲」、「要平安」，他隨後留言表示自己已經離開：「大家不用擔心，大家都要小心……不送頭……」王宗堯好友、因「黑警死全家」揮春被辭職的港台前DJ黃冠斌前晚也有到太子，他貼出一張警方橫排攔着彌敦道的照片，留言：「8:31PM，本來想落太子買花，點知……」相隔一小時，他再貼相，照片則是放滿鮮花的太子站B1出口，他在相片配字：「真相總有一天走到地面。」

女歌手駱胤鳴去年疑因政治表態，不獲無綫續約，她前晚在Ig貼出一張風景照並留言：「呢半年入面好多嘢發生咗，我冇咗份工，多咗個老公，我搬咗屋，一個人住，冇工開就打吓機剪吓片，有工開就校鬧鐘準時返工，得閒幫人排隊買口罩，買消毒藥水、買紙巾，但同時間，喺呢個香港有人家破人亡，有人妻離子散，有人分隔兩地，亦有人緊抱希望。」

黃冠斌前晚也有到太子站獻花，他希望真相會走到地面。資料圖片

駱胤鳴留言指選擇記住8.31並非擁抱仇恨，而是終有一日會十倍奉還。資料圖片

駱胤鳴：十倍奉還

駱胤鳴指最美的風景一直在身邊，又呼籲大家要多關心身邊的人：「多啲關心香港嘅事，或者我哋已經失望得太多次，甚至唔知道點樣繼續希望落去，但如果你攰了，停低腳步，抬一抬頭，一定可以見到更靚嘅風景。」最後她還說：「我哋選擇記住，唔係抱擁仇恨，而係好似半澤直樹一樣，終有一日會十倍奉還，記住呢種推動力，好有用。我哋永遠記實，嗰一日嗰一刻銘心刻骨！」

撰文︰祖李

黑警死全家

【TVB離巢藝人】「巨聲幫」駱胤鳴疑因政治表態被叮走：我冇後悔

在2009年參加《超級巨聲》而入行的駱胤鳴，跟拍拖5年的男友Kelvin在年尾結婚，這對準新人日前一同整心形蛋糕慶祝元宵及預祝情人節。近年不少香港年輕人因冇樓，加上現今社會狀況前景不明而不敢結婚，但駱胤鳴和Kelvin卻剛好相反，他解釋：「我一早想30歲結婚，今年年尾就係，同埋因為轉唔到軚，落咗定，上年年中已着手訂酒店。當（反送中）運動開始後都有諗過，但其實兩個人嘅關係應喺咩環境都行落去，大家點樣互相扶持。」駱胤鳴直言拍拖一年已主動跟男友談結婚，但正因未有能力買樓而打消念頭，但後來得未來奶奶幫手向男友催婚，他才再仔細考慮。

Kelvin謂：「喺香港買樓好無奈，即使買私樓都要抽，無了期等待。」最後兩人需靠家人幫助才有自己的小天地，駱胤鳴表示：「媽咪有地方畀我哋住住先，靠母幹，我哋一邊住一邊抽居屋。」Kelvin婚後會積極儲錢，但能否儲夠錢支付首期仍是未知數：「希望5年後夠，到時啲錢一係畀首期，一係做生意，睇吓距離邊個目標近啲。」兩人暫無生育計劃，Kelvin反而希望幫助被遺棄的小動物，駱胤鳴甚至有領養小朋友的念頭。是否受香港環境影響不想生B？Kelvin直認：「少少啦，香港競爭好大，想像唔到生小朋友出嚟要畀幾多嘢佢先合乎到競爭條件，我真係冇信心，加上又唔想有養兒防老嘅心態，唔想將呢個壓力畀咗小朋友，所以而家真係冇諗過生。」駱胤鳴坦言恨抱孫的媽咪曾表示他們可先生BB後結婚，但她坦言因工作不穩定，若果要養父母又養小朋友，經濟壓力很大，吃不消。

兩人拍拖5年來，甚少嗌交，當中最難得是否價值觀一樣？Kelvin稱：「又唔係完全一樣，好似6月時大家都有傾，即使係同路人但有啲睇法都未必一樣，大家要尋求共識同和平共存，彼此要互相理解。」駱胤鳴則謂：「係佢教識我要聽晒兩邊聲音，先可以搵到平衡及先可以決定你揀邊樣。」

駱胤鳴早前不獲無綫續約，有傳因她曾表達政見，她回應：「傳係咁傳，官方答案係縮減人手，好多人唔係因政見都被唔續約。係咪因政見都唔到自己諗，麥美恩話齋，人哋都幫我揀咗呢條路，惟有順其自然，咁唔代表呢條係死路，呢行係睇機遇、才華、識唔識做，既然我要行呢條路就接受。」會否後悔曾政治表態？駱胤鳴以堅定口吻說：「冇，我從來唔為自己做過嘅嘢後悔，就好似我唔會後悔簽TVB，因自己揀，亦唔會因為做咗啲嘢令TVB唔要自己而後悔，相反若果我遲到早退工作態度唔好，呢啲我會反省。」在無綫10年間，駱胤鳴最遺憾是未有上過無綫的音樂頒獎台領獎。Kelvin曾在新城做DJ、在無綫撰稿，現為音樂版記者，他當年在無綫任職短短一年便離開，是否跟公司作風手法有關？他謂：「我會咁講……我當時望住上司，問自己20年後我可能都就係咁咋喎，咁啱當時有第二個offer，好玩又多新嘗試，加上當時自己又好動，所以咪決定走。」

但現今環境女友不獲續約，Kelvin會否有很大經濟壓力？他表示：「佢好慳又有儲錢，我哋唔可以話好好環境，但唔會餓死。我好支持佢離開TVB，好耐之前已同佢講應要離開。喺我對TVB嘅印象，我唔覺得佢會係有一個好好發展，觀察一個人喺一個地方，會知個地方啱唔啱佢，佢性格一定唔係好適合TVB。」Kevlin指駱胤鳴即將30歲，認為應要做些更有意義的事，他支持未婚妻繼續唱歌，但現實因素是必須找到一份謀生的工作，最後Kelvin叫駱胤鳴去學寵物美容，既可幫助小動物，亦可賺錢讓她繼續追夢，而駱胤鳴則希望Kelvin有一天可以做回他最愛的DJ工作。

現在駱胤鳴的身份是歌手，但無綫音樂節目買少見少，歌手根本冇機會及渠道宣傳歌曲：「TVB有音樂節目，好似有《樂勢力》、《無間音樂》，但全部夜晚播，啲名係咁改，播出時間又係咁改，觀眾未必知。我都有上過呢啲節目，但好音樂性嘅真係冇，以前都有《Music Cafe》可以jam歌，但而家變埋訪談，只係傾偈，傾音樂唔會好得過你表演音樂，以前睇《勁歌金曲》見at17唱歌，係好正，而家就只喺度講，即係點，聽唔到囉。」她直認現在可以去不同媒體推廣自己的音樂，歌迷可從不同平台聽到她的歌曲，感覺十分開心。

早前駱胤鳴跟家姐製作新歌《甚麼都可》，其間聽過不少負面聲音，但她卻說：「正如首歌嘅內容，其實只要勇往直前就咩都可以，唔做先會後悔，我哋同大家面對嘅情況一樣，好似好多嘢好無助又改變唔到，但如果唔做唔企出嚟，可能以後都企唔到出嚟。」她坦言日日都有退出的念頭，但幸得男友支持及鼓勵，發現自己只要鍾意唱歌又何須顧慮太多。

撰文：寶妮
攝影：陳俊強
攝錄：林德雄
場地：Cake Story
-----------------------------

《果GYM》隨身播 健身壹App過！

一按即玩
---------------------------------

11大串流娛樂平台推介
65頁網上煲劇睇戲天書
點擊即睇

駱胤鳴與未婚夫Kelvin都曾在TVB工作，原來Kelvin一直都有叫駱胤鳴唔好留低。
(蘋果日報)

TVB音樂節目買少見少，駱胤鳴說節目經常改名改時間，音樂節目更變成訪問節目，唔再係jam歌。
(蘋果日報)

兩人年底結婚，在情人節前學整心形蛋糕慶祝。
(蘋果日報)

上年年中訂酒店擺酒，遇正反送中運動，令兩人反思應如何相處。
(蘋果日報)

為蛋糕作最後點綴。
(蘋果日報)

(蘋果日報)

成品幾好！
(蘋果日報)